Koos olid Tallitaja: A. Espak, abimehed P. Püss ja Willem Uusmann kohtupääwa pidamas.
Dago Kerde wabr. kogukonna mehed, wabriku kangrud: Gustav Säsing 33 1/4 a. wana, poismees, ja tema wend Karl Säsing 32 1/4 a. wana, naesemees, kolme lapse isa, laksid Pühapääw hom. kell 9 ajal, sel 30m Mayl, oma enese luubiga lusti purjetama ja tahtsid Kadaklaidu minna (10-12 wersta Kerde alt eemal.)
Sellesama pääwa parast lõuna oli Suuremõisa Soner Erik Suuremõisa sadamast wälja purjetanud ja tahtis Kõrgesaare sadamase purjetada. Purjetades on laewa Eriku kaptein Wrager ja madrused suurte laewade koosi peal, wäljas merel Kakralaju otsa kohas ühe ümberläinud luubi näinud. Naad purjetanud ligi ja näinud Gustav ja Karl Säsingi merehädas olewad. Nende luup olnud küljeli ja naad ise pidanud endid luubi külges kinni. Kell olnud 5 p.l. kui naad peastetud saanud. Mõlemad olnud siis weel elus, aga niipea kui naad laewa Eriku peale wiidud saanud, surnud Gustav Säsing warsi ära ja wähe aja pärast surnud ka Karl Sääsing ära. Kaptein ja madrused on küll keik teinud mis wõimalik, aga eluse naad enam ei tulnud. Naad olnud nii wõimatamad, et Gustav Sääsing enam ühhe sanagi ei rääkinud; K. Säsing rääkinud mõne sana, aga üsna segaselt.
Arwamise järel on nende luup wist minnes juba ümber läinud. Tuul ei olnud sell pääwal wali, aga wahest käisid häkkilised tuulekeerud.
Nimetud pääwa õhtul kel 10 ajal jõudis kaptein Wrager sanumiga maale ja sedamaid läks Tallitaja mone mehega ja tõi nende surnud kehad ja luubi maale, laewa Eriku pealt. Sel 4m Junyl saawad nende surnud kehad maetud.
